【降魔的】第二部同人文

睇完降魔的對於編劇口中嘅「悲情浪漫」實在係不敢苟同 所以決定自己寫埋條感情線俾大夫
所以呢篇同人文主線係靠感情線推進 至於其他劇情希望會係推感情線嘅時候講埋兼交待得清楚

暫時其實未有大綱都係諗到咩就寫咩 劇情會參考各位巴絲打係降魔的個post討論過嘅點黎寫 都好希望各位有追呢套劇嘅巴打如果有意見都可以分享下一齊討論

最後最重要嘅係...

我係堅定不移嘅大夫黨
我係堅定不移嘅大夫黨
我係堅定不移嘅大夫黨

所以如果係有巴打完全接受唔到大夫嘅話呢 呢篇文係真係唔適合你的 上一頁呢個制幫到你

廢話講完 開波

1.

按下大門那四位數字的密碼推門進屋，看著屋內黑漆漆的一片，撲面而來的，只有那悶得令人窒息的寧靜。

莊芷若默默的嘆了口氣，然後才提起沉重的步伐踏進屋內。隨手把車匙和手袋拋在茶几和沙發上，也不顧身上還穿著從醫院直接穿回家的衣服，便整個人倒進大床上。

明明通宵值班已經令大腦疲憊得有點發疼，可是最近這幾個月，莊芷若又不得不依靠安眠藥才能入睡。

當初令自己得以戒掉安眠藥的人是他，沒想到到頭來令自己又一次開始服用安眠藥的人也是他。

「小馬...」

這是莊芷若自下班離開醫院後說過的唯一一句說話。

雙手輕輕的撫上嘴唇，那裏彷彿還殘留著雙唇吻在一起時的觸感。明明都不再是二八年華的青春少艾，可是想起那兩個吻時，心中總會有一陣莫明的悸動。

耳邊忽然響起了前幾天小馬稱呼自己的那聲”莊醫生”。從來沒想過，原來這三隻字出自某些人的口中，竟然會是如此冷淡的令人心寒。

每個睡不著的晚上，莊芷若總會躺在床上出神的看著天花板沉思。可是任憑她撓破腦袋也好，她就是想不透為什麼小馬對她的態度會在一夜間起了如斯大的變化。

莊芷若猶記得，小馬親她的那天晚上，舉手投足之間都帶著一股要和她道別的離愁別緒。結果翌日，郭展明在眾目睽睽下倒下成了植物人，從此都得躺在病床上渡過餘生。而小馬雖然能毫髮無損的回來，但自那天起便開始刻意的避開了她。

直覺告訴她，小馬肯定和這件事脫不了關係。但令她想不透的是，既然小馬都能安然無恙的回來，為什麼現在卻要對自己如此冷淡？

無數的往事和疑問佔據了她的腦海。放棄了和安眠藥對抗這個不自量力的念頭，莊芷若默默拿起了放在床頭的藥丸。

今晚看來依然會是一個無眠的夜。

藥力很快便發揮了它的效用。可是莊芷若不知道的是，在房間的一個角落，有一雙眼睛一直都在默默的注視著她。

LM push

push！

pish

push

Push

打多幾篇先開post好冇

芷若大夫

推一推

樓主呢

大夫呀

呢排剪緊大夫同小馬嘅片 剪完再po文

Po咗先啦 反正都開咗個頭

等更新

幾時更新呀

題外話 之前話怪住剪片冇更新 宜家終於剪完啦！都係講大夫x小馬 有興趣可以去睇下

聽日會開始更翻文㗎啦

快點

文

文呢?

文呀

2.
啤啤帶點「失魂落魄」的上了小馬的的士，坐上了專屬她的乘客座位。

要說她「失魂落魄」其實也不盡然。畢竟以她現在這狀態來說，丟了魂魄就等於抹殺了她留在這個世界的唯一一絲憑證。

「今天又到了哪兒玩啊？」

對於啤啤突如其來的到訪，小馬早已經是見怪不怪。剛好此刻的士上並沒有乘客，小馬便如往常一樣和啤啤聊天。

只是奇怪的是，不同以往嘴巴一刻鐘也不能停下來的啤啤，過了好一陣子，坐在後座的人依然是一副若有所思的樣子，絲毫沒有要搭理小馬的意思。

感覺到了有甚麼不對勁的小馬從倒後鏡中看了看啤啤的樣子，帶點不安的叫了聲: 「啤啤？」

直到聽到小馬呼喚自己的名字，啤啤才思緒中過過神來: 「嗯？」

「啤啤你沒事吧？不會是給別的遊魂野鬼欺負你了吧？」

「當然沒有！我好歹也是靈界的宅男女神呢！他們保護我都來不及，怎會捨得欺負我呢？」

啤啤笑著說出這句話來，令小馬有種錯覺，彷彿剛剛他看到的那個滿臉愁容的啤啤只是他的幻覺似的。

小馬隱約覺得好像有甚麼不太對，但是卻又說不出所然來，只好默默的說了聲: 「那就好...」。

說到這裡，啤啤又繼續沉醉在她的思緒中。結果兩人的這段對話罕有的結束在一片尷尬的沉默中。

車窗外繁華的夜景一片片的掠過，啤啤的心思卻是放在了剛剛不小心在莊醫生家窺看到的畫面。

原本她實在是無心跟著莊醫生回家的。剛開始的時候，她只是突然想起了那個神經兮兮的Naomi，便心血來潮的跑到醫院去看看能不能碰到些有趣好玩的奇鬼奇事。

可是沒想到，刺激的事情沒給她碰上，倒是讓她遇見了正準備下班的莊醫生。

也不知道是出於甚麼原因，可能是在意這個情敵，也可能是心底裏多多少少還是惱這個間接害她丟了性命的人，神差鬼使下便尾隨著莊醫生，坐上了她私家車的副駕駛座。

車上的音樂播放器一直傳來悠揚的古典音樂，可是莊醫生絲毫沒被那輕柔的紛圍給感染到，眉頭由始至終都是緊皺著，和她剛剛在醫院和同事病人聊天時的樣子判若兩人。

一直跟著莊醫生回到了她的家。

站在幽暗的角落，看著莊醫生隨手把車匙和手袋拋在茶几和沙發上，穿著從醫院直接穿回來的衣服倒在床上，啤啤翻了翻白眼，毫不忌諱的說了聲:「真髒！」

反正她又聽不見。

說實話，看到這一幕，啤啤心底裏是有點暗喜的。打從以前她便不相信，莊醫生是真如小馬說的想的那麼完美。大家都是人，她總不信莊醫生是一點瑕疵也沒有的。

正當她滿腹鬼主意在想著要怎樣把莊醫生這個背地裡的一面告訴小馬才能顯得沒那麼刻意的時候，空蕩蕩的屋子，一把幽幽的聲音突然傳了過來。

「小馬...」

這是莊醫生自下班離開醫院後說過的唯一一句說話。

有點愕然的回過頭來，看著正伸手拿起安眠藥吞下肚子的莊醫生，啤啤突然不知道自己該有何感想。

呆呆的站在原地好一陣子整理著自己的思緒，正當啤啤打算要離開的時候，她看到了...

沉睡著的莊醫生臉頰上滑過了兩行淚痕。

應承咗今日更就一定會更嘅